美媒：軍方押注中國 拜登一味譴責但無用

緬甸軍方高層發動政變，扣押總統溫敬敏、國務資政昂山素姬，引起國際關注。美媒分析，盡管昂山素姬的民主形象受挫，她仍是美國的重要盟友。事件表明隨著中國實力增強，美國不再具有在該地區制定規範性議程的道德權威，或經濟政治手段。拜登一味口頭譴責沒有發揮作用，須思考如何阻其倒向中國。

華爾街日報指出，多個西方國家均作出譴責，呼籲當局透過對話、民主程序解決爭端，要求立即釋放昂山素姬等人，美國更表示考慮重啟制裁。相較其他國家的聲明，中國僅表示希望緬甸各方維持政治及社會穩定，華府智庫認為，中國是在藉此與緬甸軍方維持良好關係，以便日後發展外交關係。

拜登政府威脅再次經濟制裁緬甸的舉措，恐傷害緬甸人民，甚至將緬甸進一步推向中國，西方國家的不負責任，會讓緬甸認為中國是更可靠的夥伴。

美國政府在亞洲的首要外交政策應該是限制中國控制像緬甸這樣的獨立國家，尤其是印太地區具戰略地位的國家；如果美國任由緬甸投向中國懷抱，美國對緬甸的影響力勢必會降低，華府在回應軍方政變時，必須要考慮亞洲戰略布局，而不是單純的道德譴責。

咪話左好嬲好嬲 仲想點

要搞就搞支那，你搞班細嘅冇用架

嘴遁你估流架？

民主黨班白皮豬講左當做左

China Joe

D左膠吹到拜登會為民主價值打仗真係反智

講到明讓步嘅話
就叫西方企業投資緬甸 咁咪得

拜登一味口頭譴責沒有發揮作用，須思考如何阻其倒向中國。

China Joe: 要用愛感化對方呀

但係trump 係近幾廿年唯一冇發動過大型戰爭既總統

倒退番去奥巴鹿

習總一早睇穿你班傻鳩啦，成撚日淨係識口交，遲吓咪又係同軍政府又傾又砌

好明顯係怕侵侵 唔怕拜登

軍匪上左台，仲點樣親美，都on撚99

打咀炮係兩黨共識黎，咪質疑啦

與其話咗假不如準確啲non interventionist

要用黑人變性人嘅愛感化對方

全部玩精準打擊同斬首行動

同香港人抗爭一樣

都未團結好盟友
我登點可以做野呀
你地等下啦

緬甸最好將昂山素姬車裂用長矛串起佢喺城牆前面跳舞

示意圖

拜登弱撚智.
而家擺明係支那玩9你拜登.
昂山素姬親共, 軍方親共, 軍方話昂山素姬選舉舞弊發動政變,
拜登親昂山素姬 = 支持選舉舞弊, 會燒到拜登自己
拜登親軍方=之後話台灣選舉舞弊, 由國民黨同親共既軍方之類又用選舉舞弊做理由發動政變
拜登入緬甸係贏左無得分, 輸左死全家既局來
Pompeo就醒目, 一開波就話呢埸政變係支共玩野

國際戰線： 牙joe可以拉攏全世界一齊反共

打仗 好暴力囉

傻閪先送自己兵出去死
反正飛彈唔值錢

侵殺咁多恐怖分子頭目一定係獨裁者黎

民主黨所謂嘅注重人權就係送班美軍去死

反戰撚縮哂入老母個閪到

對中共出兵我支持 搞中東毫無價值 更何況中東有以色列睇住

兩黨咩話

懷念trump時期既雙航母戰鬥群進駐南海震懾支國

鳴人都得我相信登登都得 嘴遁！

民主共產兩黨

侵侵一落台，果度就變軍政府，自己諗

中共睇死民主黨冇撚用，如果蓬佩奧在朝邊夠膽咁做

敗登2星期即奶野，廢到呢

係二黨共熄

大國投共
小國當災

你係真蠢定假傻？

敗登有撚用咩
去傾呀！又傾又砌呀？中間路線呀？
黃成智咩屌你

不戰而屈人之兵為上

變態日本仔

拜登: Black Lives Matter! Black Lives Matter!

又傾又砌係民協發明

拜登：我的譴責發揮不了作用